\input{../../../main.tex}
%\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
\printtask{

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Вращение-2}{11.03.2022}
\large

\task{Однородный стержень массой $m$ подвешен за концы на двух вертикальных нитях. Изначально стержень расположен горизонтально. В некоторый момент одну из нитей перерезали. Какой сразу после этого будет сила натяжения второй нити?}

\task{Тонкий обруч раскрутили до угловой скорости $\omega$ и вертикально поставили на горизонтальную поверхность. Какая угловая скорость будет у обруча при установившемся движении?}

\task{Однородный цилиндр лежит на горизонтальной плоскости. Второй такой же цилиндр катится на первый со скоростью $v$ так, что оси цилиндров параллельны. Между цилиндрами происходит абсолютно упругий удар. Определить установившиеся скорости движения цилиндров. Рассмотрите два случая: 
\begin{enumerate}
\item Трения между цилиндрами нет. 
\item Коэффициент трения между цилиндрами равен $\mu$.
\end{enumerate} }









}
	
\end{document}
